屌啲肥牛烚左10幾分鐘仲係紅色 有無人可以解釋下

d肥牛串9緊你：屌 邊有人食全熟架

非洲豬黎

喂，最近有批牛肉好抵喎，要唔要比個電話你?

屌 好勁驚 問個職員
佢話隻牛有好多紅激素

我都有讀過少少bio嘅

好恐怖 牛係紅肉煮完都唔好紅到咁

唔係瓜

10幾分鐘都紅色 well well doned

準備定身後事

落左好多紅色色素去染
咪烚極都係紅色

個湯無事（可能）

紅肉呀傻西

你食開紅色肥牛嘅？

call 食環

染上去梗係唔會甩

再煮多十分鐘

中囯牛肉好食 因為係紅色

一睇就知唔係royal級

你肯定食梗果D係牛肉？

今日天氣凍，ｄ湯唔夠熱啫，如果唔係就9成係呢ｄ

有牛味呀

有牛味！

開名啦樓豬 邊間

日本餐廳

我要真牛咋

有啲肚痛 去緊廁所

Call食環G啦

我係咪要保留啲牛

仲要好貴囉

旺角

旺角咁多間

R.I.P.
之後大家會開post悼念你

送你一對翼

明明係茄紅素

name?

你唔係食左掛

幾錢 係咪一包包pack 好賣？

嘩 會唔會係假牛 做壞豬肉整？

開名 你起碼都講價錢

係咪鬆肉粉問題

個鍋四四方方，仲唔係海底撈？

越煮越紅 我有信心煮多幾日可以變返隻牛

唔係

99

樓主on99 直接講吉野家隔離果間咪得

鮑魚又唔見你益下我

對面係會員為妳寫詩？

你唔講仲以為你係化糞池食嘢

兩腳羊

有無咁誇

食過 啲牛正正常常好快熟喎
係咪啲湯唔夠熱炸

on9仔

可能唔係牛黎架姐
冇事既

聽聞掩過有生粉定唔知雪過定點樣 的確係會煮極都粉紅色
但當時係豬同雞肉 牛肉唔知會唔會都係咁

依加基本上香港牛肉檔有9成都係落左保鮮粉（防腐劑）等啲肉變得鮮紅同埋可以賣幾日都得，但落得多煮出黎就會變成咁

上網話落左亞硝酸鹽

豬瘟豬肉充牛肉

我對面個個啲牛都無事

有次食譚仔d肉係咁 換左都係咁 轉身走人
番到去問屋企人話係正常 但代表d肉唔係靚野

後生仔未見過世面

【非洲豬瘟】不法商人疫區買豬肉 加工變牛肉後跨省出售

陝西省安康市紫陽縣的市場監督管理局前日接到舉報，指一夥湖北人在縣內售賣低價牛肉，懷疑是假牛肉。當局經過調查後發現，該夥湖北人所售賣的低價牛肉是用豬肉製作而成，且來自被列入非洲豬瘟疫區的湖北省。
紫陽縣市場監督管理局所發出的通告指出，被捕的不法商販彭X平供稱，他與另外兩名商販彭X真、彭X志，在湖北一處農貿市場購得約150公斤豬肉後，進行加工改造成假牛肉，運到紫陽縣城以36至60元人民幣（約40至68港元）一公斤的價格出售，至被查獲時，共賣出逾100公斤假牛肉。
調查過程中，彭X真與彭X志藉故逃脫。紫陽縣市場監管局已追回部份已出售的假牛肉，並充公不法商販部份非法所得。目前案件仍在進一步辦理中。
內地已有22省市爆發非洲豬瘟疫情，當局禁止跨省調運生豬，及輸出豬肉及其製品，但卻無法落實，令到疫情迅速、大範圍擴散。

一日賣咁多牛 你呢舊落多左有咩咁出其

屌你真係食開屎
報食環啦

落nitrite compound入邊既haemoglobin就會form左complex咪變pink
係其中一種保鮮方法，但擺幾耐都係pink, 多數豬肉檔會用，唔係點會擺咁耐仲pink呀

午餐肉黎架

屌 真係越煮越回春

當我智障

你要問下 蚊蚊蚊 牛肉大師

樓主叫春。Proved

冇錯，就係硝酸鹽。

通常你喺大陸出嗰啲牛肉專係打邊爐嗰啲就會見到。其實真係唔應該食，因為有機會中毒同埋食得多會致癌。

隻牛愛國呀你識啲咩
生熟都咁紅

叫你老母

冇可能仲咁粉紅
灰灰地先正常?

食曬

Redbull

夠新鮮嘅話係咁

開名就開名啦

落咗梳打粉

吉野家? 我有次喺中環嗰間都係咁
自此永久blacklist 呢間垃圾

通常某啲生意佬為咗令到啲肉顯得新鮮啲粉紅啲，會特意用一氧化碳處理過啲肉。

一氧化碳會與肉類的血紅素的鐵離子結合，阻止氧氣與鐵離子產生氧化作用，「鎖」死鐵離子的oxidation number，減慢肉類放置太耐與空氣產生氧化作用變色的時間。

我哋煎肉類嗰時肉類變成之所以變成啡色，原因就係高溫加速氧化作用，導致血紅素的鐵離子oxidation number轉變，變成啡紅色。

如果樓主煮咗一段時間都係紅色的話，肉類大有可能被一氧化碳處理過。

睇開鹹片就知，俄妹多數 pink gap pink Lin。所以我肯定呢啲係俄羅斯肥牛

蚊蚊蚊整牛扒都整十日喇

有冇聽過牛肉精吧樣嘢

無名都上到熱門

有人提及了

屌你老母 你想像力幾好

原來係咁

哇屌糞池咁款

落咗好多防腐劑 做肉檔就知道

唔講邊到就咪開post啦

又話有人講左都唔知邊到

留定啲牛肉call食環啦 等陣食死咗無仇報

名呢?

紅色的跑車像是帶著神秘

染料

間涷肉鋪係冰櫃雪咗幾年

個店員平時食得多雄激素

.....

杜汶澤個劣食觀曬陰講果間？

好嘔心呀

我都覺呀

做乜要咁對自己

無預計到 準備食素幾日

食左咁多激素仲食素呀

gag爛了

唔係gap爛了咪得囉

唔係話呢d係肌紅蛋白黎咩
要d肉新鮮先得

涼薄

煮好耐都係咁紅
仲要越煮越紅....

Eeee Report

洗唔洗報食環先

比假肉你食都唔開名 樓主到底有幾無膽 有幾下賤

算啦 囗同鼻講 隔離檯嘅肉紅到好像生咁都照食

鍵盤廢人

已經有相有圖有名大家心領神會

開名啦，唔洗驚佢，等我地唔好去中伏嘛

前幾日經過上水屠房，見到好多牛牛一車車咁送入去，有好多隻流眼淚 佢地知就快俾人殺...真係好慘!

牛牛係有靈性，幫人耤田....請大家唔好食牛! 我都已經開始戒...

之前食吉野家邊爐都試過

用Nitrite salt醃過
肉入面嘅myoglobin就會變nitrosyl-myglobin
加熱之後就會變nitrosyl-hemochrome
會係stable嘅粉紅色

午餐肉，火腿，雞肉腸之類都會用nitrite salt
所以煮熟咗都係粉紅
而唔係好似正常肉咁樣變咗啡色

好勁 同樓上各位講嘅嘢一樣
我上網serach啲嘢千奇百趣

咁誇張 有無換

聽日唔食牛

係咪落太多亞硝酸鹽？

一直以為係愈新鮮先係咁

為你烚牛

痴線
樓主煲火鍋似廚餘多啲喎

我都覺得係最合理答案

其實有冇想過係紅色一條條啲色素?
我自己都食過其實不錯

有沒有可能 越煮越紅

放過我

....

中國牛肉 好味

我都係食牛, 都有同樓主一樣嘅顏色, 不過我冇事

俾我見到
嘻嘻

唔係改緊歌架可?

唔係一條 係粉紅

好啱音

God

我同friend 5個人 都係食牛 又有同類情況 一開頭驚 後未又係冇事, 唔洗大驚小怪喎

我驚訝啲牛越煮越紅姐
你唔會係老闆掛

如果我係老闆就唔會喺到講野啦
都係討論下姐
我自己食過兩次 咪仲覆緊你

我食過五次啦 係今次無啦啦出事
之前都無呢個問題
我本身覺得呢間幾好 少人又好食 魚湯又正
今日去真係blacklist算 同檯幾個人得我啲肉越煮越紅 隔離檯仲紅

啲湯又開始差 店員無啦啦會幫你加湯 加埋啲豬骨湯 唔係魚湯 魚湯+30 搞到煲嘢無曬味

硼砂

我上次食係9月啦 嗰時有優惠好抵
以家咁多人去 我係員工都hea9你啦
你之前啲牛冇紅?

是不是很開心

吹咩

依家都唔多人啦 呢間嘢keep住少人 坐唔爆
佢做1$優惠就真係多人啦
我之前啲牛無紅囉

吹你唔漲 花生醬

利申住附近成日經過

多謝你 如果全世界都唔記得我
仲有你 繼續狙擊我

不是追擊
是關懷

樓豬係咪好驚俾人告 好似擔心到就嚟瀨屎咁

越煮越紅，唔撚煮咪得囉

都係嗰句，之前先講過有不法商人拎非洲豬加工扮牛肉賣，
可能樓主食緊

水唔夠熱

你估gym room班打針怪咩 雄激素

佢講紅呀

滾！

再見人生

腸腸真好

告乜鳩！講事實都告？
我其實覺得呢間鋪質素唔差 唔想去到咁盡

欣賞你逆向思維 我請你食 點睇？

無開火呀

未食死人咪質素唔差囉

電磁爐你開個火黎望下

食一鍋堂都唔食佢啦

有聲

OK，You Win

打手！

留Tg 即請 加多碟牛

食過吉吉家疊住幾塊一齊打邊爐，過左一陣就將疊住既地方摵開，好似你個舊咁，但再煮都唔變色

一睇個post就知係旺角個間高高鍋
食過 啲牛又係煮唔熟
個職員又話係雌激素太多先咁
完全唔敢食

食左 想鬧佢 認真咩 你同我食曬佢

學野了

你咁都食得落？勇士

good good job

CLS牛，不了